我想問，年輕人真係咁難上流？

因為呢幾年乃至近月瘋狂密集式地收到話年輕人難上流。

我都算年輕，三十左右，因為我地圍頭佬可能同香港主流脫節。

我想問，真的嗎？因為我認識d同學當中，最差最差都撈到警察，依家仲話可以見board升。

最好個d已經入左跨國企業做中環精英年薪以球計。

純粹問下。

應該全港組團滅左元朗 之後起60層樓高大廈 問題解決了

我地年輕呢代講父幹
老豆有錢就屋企做冷氣軍師
冇錢就出黎著黑衫抗爭

最差最差都撈到警察
良知最差最差先撈到警察

[img]

點解呢？新界五大族其實都貢獻香港幾百年

你唔好散播仇恨

的確，條友仔細個已經係技安黎

但連技安都搵到三萬幾，可能升左仲多d,差唔多啦中五畢業

ok sor

駛唔駛噤中point

點買樓？
供30年先買到叫人生？

我感受中貧富差距在年輕人中不大，因為我讀中學時都有大半班唔係圍村人，富與貧分别多係有冇工人同食多d零食咁上下。

教育機會好公平，一樣讀得書好入大學，讀唔成書讀HD

你依足道義同法例做生意，我唔撚信你會發到達職都升唔撚到啦

三十都算後生咩？

大學畢業月入中位數得萬五蚊

下？幫人做牛做馬打工郁都叫上流？
樓主知唔知咩叫上流

要睇你上流既定義係點樣先？
由住公屋出身搬到私人屋苑？
定話單純事業角度考慮，晉身公司既中、高層職位先？
前者，無父幹的確比起以前，係幾何級數既難度提高，單單首期都已經係一個幾大既問題。
後者，反而我會覺得容易左，就我身邊既由小玩到大既朋友仔黎講，有幾個都無一份穩定既長工，鍾意返幾份part-time，可以直踩幾個月唔放假，跟住又放一個月去旅行體驗生活，因為佢地都覺得基本上唔可能上到車，倒不如掌握眼前既小確幸。加上而家講work-life balance or slash，佢地個發展方向可能無以前咁單一。

點買？ 靠爸爸？ 我地有丁權？
自己打份牛工 工作到65歲冇去過遊行 冇享受過生活
就有一層400尺既樓（理想 樓價再升就去到70歲先供完）

我敢講，我認識既同學當中，結左婚既都買左樓，兩公婆搵六萬供兩萬ok啦，當然大西北樓。

唔洗供？
供20幾30年收皮啦
成個人生係到供樓

井底樓主 此po已完

可能你未明
所有工作都唔係只睇學歷
而做警察份人工除左計學歷,仲計埋出賣良知,能唔能夠知法犯法
只要肯賣港,多多錢都搵到
所以唔好用最差最差都撈到警察,來做最低學歷既人工標準

岩岩出身姐，

雖然我當初出身時已經收兩萬銀

你睇唔到公屋果班人

樓價皮幾兩皮一尺
住都解決唔到點樣向上流

香港在職貧窮人口好多，
係你眼光太窄

你用既例子係差佬 佢地中學畢業已經兩萬起薪 大學grad仲多 有些少志氣又唔想撈政府工 更何況差佬 但私人市場又低到你唔信

假膠 or 井底 or 弱智 任你揀

好現實呢家競爭咩都大，細個又要學唔同興趣班咁，中學又要補習，唔同人起跑點愈來愈遠，我記得之前政府出左個報告8成大學生家長都係有大學學位，其實證明左教育水平差距個問題嚴重影響左下一代，變照一D本身"下遊"既人難左向上流，加上現實係生活成本貴左好多，人工都都加得DD，令人覺得更加難生存又何來向上流？其實重有好多好多野講唔哂.....

其實隨通貨澎漲，越供人工佔比越低，係頭十年辛苦少少。當然係我聽番黎。

一到零晨， 成班垃圾藍屍垃圾一毛又出哂嚟

真係窮既有幾十萬人
唔計中國人黎既

係香港政府一直都扶唔到貧
錢可以幫香港人

但係中國共產黨係咁偷錢

其實，呢個唔係社會問題
而係政治問題

大白象工程已經知咩事啦

十幾年前(即係200x年)初出身搵兩萬銀
請受小弟一拜

我認我井底。

無錯

聽還聽

唔識用腦諗你條路會好難行

19 GE姐

blocked , 垃圾post 唔該唔好再回

做狗都叫上流....
我都唔知咩係中產...

行咩？我都退退地休。

OP假膠confirmed

通脹一年3%
400萬樓消失 只係用左5年時間變曬500萬

上流唔係發達

即階級向上流動

係就快，唔好做廢中廢老就得

有錢唔等於social status out 唔outstanding

唔係消失，係供樓支出於人工佔比減少。

係現今社會對普通人要求太harsh
上流機會就從來唔多
個個上得到就唔係資本社會啦
而大城市出世就set死你藍圖
要你有樓再結婚生仔
變咗人生努力個方向係追求一種成功既意識形態
而唔係去學生存
去強化自己
成世追住上進做人又係咪代表你成長咗呢
個意識形態鎖死咗好多方向唔同既人
令人生變得奇奇怪怪

知唔知如果一個人搵一萬五但係個個知佢係社會有一定影響力

佢都算上流左少少

諗住吹下水姐訓唔著

咪撚再推垃圾貼

政府講緊65退休年齡
樓主30幾退退地休
大家快d跟樓主學野
上車睇呢舖

香港已經係富裕城市，
政府唔會使大錢做扶貧工作，
因為有錢人同中產唔會支持架嘛

我所想問係咪咁難上流，因為上左流到某程度自然財務上達到一定自由度，咁就可以做更多自己想做既野，自我實現。

如果要一下跳到自我實現，咁真係要父幹。

呢個我知

只係屋企人無錢後代會一路窮

香港已經唔係講緊你努力就可以上流

政策本質係不公

我講緊個樓價呀

我唔知你個首期來

但好多人冇父幹 個首期係自己儲返來
但個仆街樓價狂升 我一年儲20萬 樓價一年升30萬

如果得幾十萬人真係窮，佔人口比例十分一到。其實我認為個社會結構已經相對完美。

應該話
正正常常你點會上流到
你估個個KOL一個月無啦啦十萬蚊advertising salary 咩

老老柒柒，教唔到。有丁有地100萬都變1000萬

我講緊係經濟上嚴重貧窮，貧困

在職貧窮，先係最大鑊，個經濟體系單一
如果某個industry出大事
成個地區經濟會被牽扯

咁我可以答你
如果你唔特別優秀
應該真係好似打機開地獄mode
財務自由到個陣我都去到頭髮都無
一係就放棄動物既繁衍咁先有機自我實現
如果又要養家重想自我實現就自求多福

教育羅。做專業人士

阿圍頭佬先生，你本身有屋住梗係唔明出面幾難生活啦。
你睇吓個樓市/租盤d價位 同 人均收入 就知生活幾艱難，份糧有1/3至一半攞咗去交租，仲可以點儲錢發圍向上流？

岩啊
其實佢言語之間畀人感覺係佢根本咩都唔清楚就上黎問埋無關痛癢既野

係想探討既你睇下statistics 又好，tvb，RTHK又好

唔係人地講咩你就當係全部先得架

即係咩都唔識去學素描真係無意思

你又岩

btw父母共住儲蓄唔得？同條女儲到三十歲結婚買樓差唔多啦。

首先要睇下你要嘅上流係乜，想achieve到d乜。當然仲要睇埋個人能力。

Lm

上連登吹下水姐

有睇電視。新移民多。土生土長我認為好少住劏房。

樓主你根本睇唔到住緊劏房、公屋果班人。
簡單啲你睇下統計署入息中位數，睇下大學生畢業出黎搵幾多，再睇返你口中差差地既警察係搵幾多。
順便搵埋一年大學有幾多個位係俾香港人，幾多個位俾左大陸人。入唔到大學果班人又去左邊，月入幾多？仲有留意埋年齡同收入依兩樣，你就知道個差距係點。

不過我諗你都係既得利益者，你唔會知香港有幾多人為左搵多個錢要放棄同家人相處、放棄自己既興趣嫁喇

舉個例子 掃管芴仲賣緊400萬樓下 一成首期40萬 兩公婆有穩定職業不難吧？！

戇鳩
自由買到？
買到我買啦
幾錢呀 我大撚把

你認咩為啫？
你當自己Messiah 個世界發生咩事你都知？

向上流動同上流兩樣野黎....

你真係離晒地，男女一齊儲到30歲真係可以買到樓？
讀完書出黎幾多歲呀？搵幾多錢個月先，有幾多可以剩？學債、家用、搭車食飯、雜費剩幾多？

岩啊

你人工高左一千都係向上流動

網上有好多分析。唔係話一定儲唔到首期，不過條件好苛刻至少我係廢J一名，暫時做咗幾年嘢，除咗抽中居屋之外，私樓我真係買唔起。

唔止

你就算撇除哂以上呢堆items
你都唔會買到樓

400萬？
邊到有400萬樓 百幾尺個堆單人床樓？

點解你會將一個人工作變成兩個人 單身唔係人？

笑左，呢堆咁既search results 有幾trust worthy ?

數據我有睇，我係冇法想像到大學生我當做三年野搵唔到兩皮野。再同家人住，同條女慢慢儲到三十歲四五十萬點都有啦。

不幸例子就跳過啦不納入主流中。

重點係唔值得囉

有樣野叫幸存者偏差

即係例如你隔離屋陳伯同你講佢食左煙六十年都未死 彈下彈下 無肺癌 你就會覺得食煙都食唔死人丫

但事實係剩係中國每年都有一百萬人食死左

點解你會覺得吸煙問題不大呢 就係因為死左果班唔會可以響你面對話我食煙食死左喇 你只睇到食煙唔死果邊既表面

Btw 各位巴絲請善用不推文回覆 等重點post 上熱門

主流例係乜

個邏輯係邊先？
咩先係不幸？
即係一定要夾錢買樓
唔畀單身？

你有錢就買返一堆introductory logic course睇啦
根本唔明你based upon咩去interprete呢堆statements

我無話一定真，但堆例子同我自己情況差唔多，我覺得錯唔哂啫

search下啦，我前兩日先睇完。

恕我直言，女都溝唔到，買咩樓？！

20年前出嚟做嘢，啱啱強国入WTO香港食正條白手套水行10年大運，又撞正2003-2008左右低樓價上樓（食正8萬5尾水），咁你大學畢業搵到份正常工，十幾年都應該升到中高層，薪高糧準，位高權重，上面直對老闆，下面有堆擦鞋仔傍住，一年去幾次日本歐洲，有層樓收吓租，咁梗係生活好啦！

你想知而家D年輕人上流易唔易？最簡單係睇吓你公司中下層後生一輩D人工同學歷，仲有晉升機會，再諗吓你如果係近幾年先畢業出嚟做嘢，你會過成點比較吓就知。

4~50萬我當年廿頭都儲到啦，咁又點呢？買到個廁所定廚房？

香港人而家成世人都為咗供樓，起碼有兩個單位先叫上岸，咁即點玩？！冇

我鐘意周圍扑女 留精不留情自己一個住
又關你事

屌你買樓用兩個人做單位來計
咁不如計埋父幹母幹啦

我溝兩條女幫我供重易供啦 鬼唔知多一個人供會易左呀

你要討論緊係計最基本 得一個普通人供樓啦

咁呢，就咁既

上流呢係一個人既野黎

如果因爲得一個人而買唔到樓

個社會係有好嚴重既問題

大西北買到樓。

你係住係咩時空？

大家轉咗用不推文回覆先

吹水呢

都睇你係想無聊野定真係想睇清楚社會問題

We can’t wake a guy who pretended sleeping all the time.

一個世俗中人，單身同父母住好正常

係兩個人想結婚先諗買樓姐。

即係點？

有咁點先？

香港係

但個個如果可以有私人空間唔係壞事

我地追求既唔係做中環精英年薪以球計
我地只係要最基本既人權 自由 民主 公義
大家價值觀都唔同 其實對立係必然 無乜好講

首期呀講緊

咁你畀我地睇下有咩例子先啦

我都追求呀 冇對立

岩啊

根本OP唔想聽

係到白撞好無謂

連推己及人都做唔到

點唔對立

下 你垃圾華人思想 唔好同我地鬼仔西方教育思想比

我想有自己既小空間同獨立

圍頭佬，返去食你既肉糜。

其他人請轉用不推文回覆。

首期喎

拿 亂seach一分鐘

新界 - 屯門 掃管笏路108號 屋苑 1房1廳 318呎 399萬，鏈接：

我之前認為社會上好多青少年佢地唔明白自己有幾大價值，未來真係唔係佢地諗得咁悲慘。

誰的青春沒有潦草迷茫？！

不過近日我動搖了。

無錯,良知何價

幾百年
忍唔住

邊度做到九成按介紹返

唔好玩標籤啦 我唔知你點標籤我，若果我自己標自己了，我係偏黃

依家無咩 首置400萬樓下

算我孤陋寡聞, 圍村人點貢獻香港法...

sorry.想覆時斷線。開番已經唔記得左。

咁你如今日子過得如何？

古惑仔idea出處？間接做就古惑仔電影經典

早期人口發展。

打清兵。打英軍日軍。當然都係打輸。

輸出糧食。

提供廉價紅油同廉價泥頭傾倒地

貢獻????

咁你個境地又困難少少。十年磨一劍，有時係要增值刷鞋跳槽去到一d荀位管理位，再睇下點上。

你可以諗一下, 無地無本金無屋住無老豆老母條水喉, 你哋可以出去做啲乜

有父幹做基礎就好容易向上流

但如果出身基層
當好叻仔 一出黎25000 比家用都可能比左成萬
點流

btw認同買樓係2個人既事 港樓早就商品化 認唔認同都好 但事實就係咁 要一個人既 一係你好有能力 一係買百幾二百呎（好多2-3人都係3百幾400 你一個人百幾二百 「係香港黎計」 合理）

讀唔成書手藝就好重要，整車整電整水行行出狀元，出埋國移埋民都仲得。

真人真事
2個朋友 畢業搵2萬8/9啦 家境普通 一個比18000 一個比20000家用 點流

我當你公屋仔開局，我識就係因為佢地知自己家境麻麻，大部分讀得書成就都ok。,

成日唔知點解要拖埋女朋友一齊儲錢
你嘅人生唯一控制到嘅就係你自己
如果要拉埋女朋友出嚟計先買到樓
咁係咪要檢討下政策點解對單身人士就無保障？

咁多家用？？老豆老母搵唔到錢可以拎綜援生果金有公屋住照道理5000蚊夠哂數

連叫條女夾都控制唔到，咁都係番屋企訓覺唔好諗太多，

樓主，我建議你講少啲無謂既野，番珠海退休。

或者咁問，你點睇香港既生活成本？同埋香港既樓價？
據我自己機際，家下年輕人想擠身“中流”（我唔敢話上流，太遙遠，我接觸唔到）
要有以下幾項元素：
1. skillset （裝備，好多人讀錯乞食科就死左）
2. 人脈（父幹）
3. 遠見（唔多人有，好多人出社會都仲迷茫緊）
4. 資源 （有冇錢考 cert? 請鬼佬教英文？）
5. 際遇

你要呢五項都高過一般人先機會到中流
或者有一項勁到爆先有“機會”
其中234都係天生，你只掌控到一
你覺得難唔難？

話你on 9真係無錯
比家用除左有無錢
仲同父母見識有好大關係
窮父母係特別鍾意收多d 家用
攞綜援 當中都有層心理關口 唔係人人過到

2,3

我認為都可以後天培養。當年我考牌夠日日刷supervisor鞋塔到條線先搞得掂。

skillset，我好多人話讀錯科，其實資訊發達，係睇你點依自己興趣走位同搵唔搵到市場。BBA算唔算乞食科一樣大把人做到RO，包括我以前個股票經紀。

如果無乜父幹，就真係要接觸多d長輩攞意見。例如打籃球時都可以問下d出左黎社會又撈得掂既前輩，睇下條路點行。好少話特登點條死路你行。

下下起哂槓既話，剛則易折，點會有前輩肯提點。

咁呢d心理關口就要同父母deal喇，大家接受又舒服既做法。咁都做唔到？！咁就係能力問題其實唔關社會事。社會比左資源你，你自己唔珍惜而已。

sor 可能剛剛語氣唔太好，引起誤會
不過我覺得個出身背景好大限制，唔太好既出身，身邊又邊會有特別優秀既長輩？
至於話要刷鞋……唉

不過我都有樣野要提出，其實機會少上去以外，年輕人冇博哂命上位同把握機會都係一個問題

雖然我真心覺得你係ON9 同假膠
但見好多巴打都未答到個問題
<年輕人真係咁難上流>?
define 左咩係向上流先?
向上流如果OP 係講搵得3 5萬就算既 咁無野講啦 做到專業人士都勉強可以
但如果係要financial freedom 呢? 將來可以退到休呢?
難過登天啦
當你讀完大學出黎23歲 搵2萬丫 (average 係15k ja 俾多你) 當你最快用5年考到專業資格 搵到4萬 你都28歲
5年搵得2萬一個月 可以save 到幾多錢?
3字頭就要結婚 家下平均支出要30-40萬
結婚租樓住定買? 租左樓就save 唔到首期買樓
家下D 樓 最垃圾 都要過100萬以上首期 仲有裝修多少都要呀? 打條數150萬
當男女一人一半丫 每人要出75萬 個個月平衡save 1萬好未 都要6年 仲要講講樓價升 人工無升
點上流到生活安定?

有父幹就唔洗講上流啦 原本就上流

呢個就係大問題，我湊個近幾年畢業d GE,真係湊仔咁湊仲要屌番轉頭。

當年，莫講話駁嘴，日日要揣摩上意點令Supervisor舒服，係呀好cheap呀，上左位過到海就係神仙。人心肉做，老海鮮都會動容，依家仲時不時keep住飲茶。

4,50萬咋喎首期，我上面咪比左例子

3年上樓仲想點。

上係動詞，你本身係窮撚，變中產，仲唔係上流

咁妥協左就真係無計。猛虎都有舐犢之心，肯去動之以情，說之以理，大家有好處，點會傾唔到。

不過你提出既性格問題，的確係好核心既問題。要曠日持久地去感化同洗腦。

30 好意思話自己年輕人
面皮厚過林鄭

係

相對姐，60歲都係中年啦

4，50 萬首師兄講緊幾多年前 定講緊龍床盤呀清

我四年前買個350實呎嘅上車盤首期都要7，80 萬

而家棟樓升到600 幾萬 首期已經要俾百幾萬

可以block撚左依個傻閪啦
咁on9嘅野都講得出

我上面咪有例子，319呎喎

有層樓算係有立身之基。

假以時日，自然容易達到中產階級。

講野講理據，下下閪黎閪去，呢個社會咪搞成咁

讀完書出黎做頭果幾年都係還債俾政府,
撚有錢咩

主要鄉黑好多人都係鄉下之下奴僕
政府又無比佢控制咗警察
人人有樓住有工開邊有人搞到香港

老老實實，樓主你個CASE只係佔小數，你本身嬴在起跑線講咩野都輕鬆，年輕人已經唔係想向上流而係想生存都困難，唔好攞你身邊既人既數字，攞香港入息中位數黎睇，香港人淨係租金都冇左大半人工，大部份人返工都係為左交租養班業主，而政府咁多年都做唔到野，你話年輕人仲點會唔反

警黑一家親
完美合作

巴打 你拎個今日既案例出黎 4 50首期丫
差D 連居屋都未入得場呀

樓主舉個個例係OMA OMA 係新盤 不過係屯門大西北 仲要唔近屯門市中心 冇車好唔方便
仲要係樓花 2021 先入伙

on9樓主

有d父母本身就係想養到你返工再靠你過世
點動之以情呢？

第一 香港開埠到依家都無幾百年
第二 早期貧窮人口發展係嚟自原居民 有錢個班全撚部 係全撚部都係上海落嚟
第三 打清兵打英軍打日軍係因為人地企喺你屋企門口諗住燒你村 講到自己保衛香港咁係咪諗多咗？
第四 拎自己嘅資源出嚟搵下錢就話貢獻香港 咁我使唔使每日飲啖支那東江水都感謝黨？

收曬丁權
再將村屋剷曬起私樓
咩賠償都唔俾你
你咪知囉

點解樓主要focus係上流，要同經濟利益掛鈎？
我可以好肯定同你講，年輕人上街唔係因為搵唔到錢，買唔到樓咁簡單
而係社會太多不公義事件，DQ議員，黑警濫權，政府帶頭破壞制度，大家忍左5,6年，依家都唔係話要爭取咩，只係守護返本身有既免於恐懼自由

其實你仔細參詳 我地圍村既做法好值得你地參考。
我地一人一票選村長，你哄我唔掂就屌鳩你，有自己武裝力量。極多兄弟做警察，你試下扑一野，你全家都唔洗做人。

由依家開始，真係有毅力既考警察考輔警都好，有d就開武館健身館，十年磨一劍，到時全部你既人一家親，咁咪皇權不下城羅做到。

傻鳩
我大陸香港都有樓又同你講咩
你都係check下個弱智腦啦
成個on9仔咁周圍幫人含撚

樓主俾人屌到咁都未發爛咋EQ算係幾高
Grad左三年
呢份工做左一年有17k，同期入職班後生入面(7~8個)已經叫最高
入職果陣11.5k~，有d一年加到13k，有d一年加到15k
我都係有讀多種外語俾上頭塞多D duties做先有17k
(仲要出面好多公司都係識多d就做多d，但人工又唔會加多d)
想講FG一份工都有11~12k，個個出手都咁低你想年輕人點上流？

樓主可唔可以介紹d 20k up既工黎

好難嫁，你信唔信就近份施政報告又要派比我地。有生就有滅，有聚就有散，但至少近十年鄉事派只會更輝煌

滅左你班牛屎圍村老拎黎起樓，樓價一定跌
到時打份萬幾蚊既工都冇所謂

BTW我公司加人工出手咁樣叫做好高架啦

以我所知，工程GE 產業測量 監工 公務員
紀律部隊 揸船

護士 XX治療師，化驗師，中醫

收數 冷門職業

其實唔難
不過要去旅行唔想草錢
多努多得？
不了

當然你話人唔係一定係經濟動物

btw搞掂錢已經搞掂8成以上

BBA畢業，以上基本上都做唔到
係咪大學入到BBA科只能做社畜逗12k？

屋但冇屋住？
以前十幾條友逼係間屋入面
想畢業兩、三年就買樓
Ridiculous

Grad 左5-6年
好多fd都已經買左樓
冇父幹

讀咩科先
你講左一半 唔講一半
萬一你少數神科畢業 又可以作準咩 大佬

仲有劏房果班

非中產以上家庭出身向上流
到買到樓嘅機會低到hihi
做狗有宿舍就算罷啦

當然啦，出哂黑社會同刀手幫，要比水腳既。
回應左香港開埠都無幾百年，你地點貢獻幾百年先啦?

商科出来做左2年幾都無萬4路過、社畜真係睇唔到有前途…

低至high dip ive 上至4大普通bba
買唔買到絕對睇心態
一年去幾次旅行既消費觀點都唔會買到

我成日勸後生仔 好多時難係心理關口

好似溝女咁 你覺得好難溝
但佢化哂妝著熱褲都係想比你溝呢可能

大把行業缺人缺到仆街，你肯行入去就好多機會同資源

三十歲扮後生
低學歷做警察出公帑
圍頭佬丁權

咁都有資格出黎批鬥後生仔？

有丁有地既人喺度講 唔明點解 香港人話難上流

咪就係因為你呢啲人存在，既得利益者可以30幾歲退休然後覺得其他人唔辛苦。

丁權都係當年靠抗爭拎返黎，所以圍頭佬根本無權出聲話依然抗爭既人。

BBA掛RA牌兩年做SO,你上網搵下資料

我冇話過呀，我偏黃，我只係探討下後生上流難易度姐

平均每人月入三萬
聽到已經覺得你離撚晒地
好多人真係得1/3咋...

知唔知入息中位數幾多? 去搵下中位數既定義

你都係玩番online game啦，睇下童話故事書好d, 天真得你咁可愛

1. 立法會議員，演員來架ja, 佢有冇得撈你咁上心做咩？冇得睇波多野結衣咪睇三上悠亞囉

2. 差佬本來就離唔開黑社會，你唔係第一日先知下嘛？你以為佢地真係TVB/教科書個d‘正義警察叔叔’？個d𠱓細路架ja

3. 不過都讚成林鄭唔好鬼做特首，on9又要面，搞埋個送中，捉蟲入屎忽，又唔醒水，早d叫停就唔會搞到咁，女人都係太emotional, 做leader真係唔得，take orders岩佢多d

如果你純粹離地，睇下呢條link

佢認識既人當中 就當在係主流情況
咁點繼續

你都唔好加強我地對你地既仇恨

上去支乎睇下D文啦 岩你
連支那狗都笑鳩香港貧富懸殊 吸緊年青人D血
貧窮線下既人口前兩年數據已經去兩成
你呢個一出世有丁權有家族人脈既人連常識都冇
坐井觀天 同講何不食肉糜既人有咩分別？

唔駛推on9仔post

一定會有女？
咁不如控制一下自己收入啦

中位數包左好多教育程度既低既新移民

香港大既，大多接受高等教育，點一概而論呢

有冇大專生中位數？？

其實你講的唔係話向上流 簡簡單單 可以儲退休有筆錢，有地方住，可以結婚生仔 其實你想正正常常生活都有一定困難

你話有公務員，有專科職業，有銀行你選點解唔去做 個個去做冇窮人喇 工資跟唔上通漲 邊有個個FG起薪20k 就算做到係咪叫上流 叫收入穩定 正正常常 想再升坐夠10年咪考慮下升唔升你

如果d官有mon post唔該睇下咩叫民情 點解咁多細路企出黎

2個人 都係專業人士 或紀律部隊 既話 3年儲100萬鬆d 買樓係有可能

細路果批好簡單
無咁q多利益
一句野講曬
係公義
你班狗咁樣執法
你地咁樣dq 市民代表
大家其實都為公義同自由出嚟
即係共產黨最憎嘅野

on9 依家樓價咁嘅樣 月入無十萬都唔係中產啦
兩公婆幾皮野要供 30 年根本仲係窮人，何來上流?

收皮啦 分化post 大家要用不推文回應

敢問閣下如何看待圍村人享有的丁權
它與全港人民不同，即使你是原住民，都不一定有丁權
有丁權又要套丁才能獲利

二問閣下所謂的新界五大族貢獻的與其他人有何不同？
我何嘗不能說亞洲人貢獻香港數千年？
何嘗不能說元朝佔領歐洲千多年，為歐洲的繁榮安定立下根基？

講得無錯
自己唔識搵機會 等個天跌落來

我班中同
最差嗰個日打兩份工
住公屋
養緊兩個仔

簡單d
節錄少少重點你睇

2016年 30歲既大學生 中位數搵幾多？
30-34歲 27281
30歲應該係不對於27000

引戰狗又上線了

錯喇，你對丁權既理解。丁加農地係黃金package黎，起左出黎賣又得，租比人又得。套丁等於賣左個發達機會。一般手頭有d錢都唔會咁短視，會等有冇地買，or申請政府地。

五大族早到宋朝就有紀錄，正宗士族衣冠南渡，為泛嶺南地區帶來當時先進既生產技術。

不推文回覆
樓豬死全家

我只知道宋元明清日英勢力消散，我地依然屹立不倒。

咪係羅，我話3萬，差唔多啦

same here

有咁難明咩？
每年有幾多人投身社會？
所謂上流又有幾多位置比人企？

入左上流如冇意外都衣食無憂
姐係上流人士流失率唔高

上流人數不能大幅增加
而每年又有大量年青人出身
試問年青人如何打入上流
唔講上流 連中產都難做

踏入上流嘅過程係樽頸位
每年成幾十萬迫入窄巷
走入就走唔出
唔入連出嘅機會都冇

香港入息中位數低新加坡一半，而樓價全球最貴

冇屋住仲日日150你自己諗下，代入下

例如？

係你哋支那賤種咋
唔好下下講乜撚嘢我哋我哋
同你好撚熟？

上流係偽名題，唔係個個都想上流，但個個人都要生活

生活唔係打一世工都供唔完層樓，你明唔明?

依家係為生存而戰，唔係為上流而戰

請善用不推文回覆

你都離撚晒地

你俾共產黨竊國都仲未知。
中國冇衰俾外國人，係呀，但衰係一班腦殘既自己人身上

我地係指我地原居民，唔好自作多情

阿圍村佬先生
不如你講下自己出黎做野，到宜家差唔多退休，當中人工 職業轉變係點？

宜家香港呢一代年輕人全部都買唔到樓，你知唔知每個年輕人出黎做野係幾錢一個月？你唔好話 岩岩出黎做野一定低人工呢d說話，佢地係無得升職加人工，對上班上司大多數70後，佢地仲有排霸住個位
第二，佢地點買樓？2000年時，當時大部份人搵$6000-7000，但樓價都係100萬左右 講緊九龍樓 呎數同居住環境都合理。宜家呢？連大西北呎價講緊 $15000/呎，居住環境呢？係300呎都無，但已經要500萬以上，人工加幅有無5倍呢？

你地圍頭佬一出世就享有丁權，只要有錢就可以興建丁屋，每層700 呎，就算你無錢起樓 上一代都已經留左其中一層樓比你自住，你地圍村呢百幾年對香港有咩貢獻過？如果發展商買地起樓係令政府庫房賣地有收益，咁你地呢？有無？大家見到既係你地霸曬d 棕地走去做露政倉 停車場，然後每個月再分豬肉。所以你地唔好講圍村對香港政府貢獻左百幾年呢d 說話，你地只係以前d 人生霸死霸 霸返黎

咪說係俾你d fd做哂囉

請善用起底功能

先唔講上唔上流啦

衣食住行 只係人既基本需要

為左可以住得似樣d 日日做到隻狗咁 當做左十年二十年 唸著應該都可以上樓啦掛先發現已經俾樓價淘汰左

富與貧之間 你淨係睇到食同享樂嘅分別 其實已經證明咗你係咩都唔了解 淨係睇到食同享樂呢啲低層次需求 唔好扮看透世事啦

大專生起薪點三十年如一日
樓價呢

冇扮呀，我好疑惑係咪真係咁難上流姐。

即由基層上升到中產，真係咁難

中產都想死啦家陣

香港多過400萬人既家庭擁有自置物業

有冇諗過私樓仔先係主流，冇父幹係少數。

中年一樣好難上架, 但年青人會覺得未流上去的中年係OLD SEAFOOD

你地口中既「上流」真係唔難，但千辛萬苦上流，點知都係供一世樓仲要細到劏房咁，甚至首期都儲唔到，公平咩?

再者，真係唔係人人可以上流或想上流，好多人都只係想安居樂業，做自己想做既職業，但政府一直選擇性不干預，搞到香港經濟傾斜向金融地產，完全冇保障小巿民住屋需要

你上左岸可能睇唔到，你試下代入下，如果你後生番，但乜野都冇，你會唔會想個政府真係為巿民服務?係咪要有真正民主既政府，議會，先可以達到呢個目標?

只要肯出賣人格就有機會，不過出賣人格都冇想像中咁易，你肯賣都未必有人肯買

差2成

27281大約係32歲既人工
按上表推算30歲大約24000左右

你鄰國新來港?

依家仲衰過97樓爆前

以前肯捱 加班收錢做撚到你唔要

依家ot係包既 半斤八兩 通脹幾倍 樓價要不吃不喝二十年先買到

你同我上流唔係好難? 我屌你老母仲易啦

香港人入息中位數萬七
麻煩同我諗掂點買樓
大西北無問題

你d語氣咁新移民話我新來港

年輕你老味咩
80後緊係上撚哂岸啦

上面已經講左 萬7係包左好多低技術新移民

大專生中位數報告係2萬7有多，依加應該係三萬

30-34兩萬7千幾，計埋通漲3萬差唔多

咩叫難上流？

唔好講咁多啦，試下攬炒反正你地咁有料都可以東山再起怕咩

都係，我淨係見到佢話3萬3萬好高人工呀咁咁樣佢永遠唔會明

就咁睇大專中位數 係包埋5/60歲老一輩
個d讀到上去係超菁英黎

你睇返現代d
依家「大學」學歷既30歲 大約係24000人工

大學入學率18%
有degree 先唔係主流

讀完個毅進，埋沒良知，
去撈個警察，咁叫做好？

係呀，係好高人工啊，
但係你淨係睇人工嘅話
做雞都可以好高收入架。
咁做雞係咪叫做上流到？

會就會，btw我首先會諗點樣加入政府拎左個穩陣位，再潛而默化改變佢地。

乜都掛係利益上面
樓主可能以為罷工係工業行動要求加人工

中位數你識唔識睇
常理推斷 人工會一直加 30-34 你可以睇成係32既人工
再按返25-29 個數據 比例推算
30歲係24000 點通都通唔到30000出黎

上面個report剩係focus係30-34有兩萬7喎，仲要2016年

其實都好多醫生律師grad同中產著黑衫係前排

打工當然難向上流

係咪一定會埋沒先

人格呢d靠自己，要生命影響生命

樓主
其實窮撚無父幹一出黎就20k
做紀律部隊同護士都得

不過有d 志氣既人都唔會去做差佬

護士啦 唔知你有無睇過個醫院護士post
曾幾何時我想為左錢做護士

你知唔知連登護士post d 人屌到仆街
話咁多醫療事故其一係蠢人同為左錢先做無心做
既人整出黎

一個人睇20個病人 唔小心出事害死人要上庭釘牌之餘你仲訓得著

你咪試下

你有無讀過數學 試下用比例估算
2016到2019 你認為人工會有好大長進？
睇下個表 睇以前數據 你就知無

我記得當年20頭讀書，一班裏面有綜援，同時又有渣限量跑車返學，住複式樓宇同女朋友同居嘅同學。
中學時有同學返學書包係LV, Gucci:-)果時大約15歲

其實樓主句野 應該改做
年輕人上流唔難 但 比以前難

樓主又知唔知 好多高人工既政府工都變左contract 制

係囉，
反送中已經進行咗兩個月，
睇咗咁多狗嘅所作所為，
你都可以講話係咪一定會埋沒先。
即係你認同佢哋人格高尚啦，
咁仲有乜嘢好講？

近年年年5%，複式計點都大過15%,3萬3都有

咁又真係，鄉下佬又幾難向上流。

首先 通脹係2.4%到
另外 你既年年5% 係公務員既人工調整
私人人工係唔會

你繼續反駁

唔好再同隻牛講野

2011年 起薪139xx 2016 138xx
數據已經話左比你聽
人工早就脫節左

唔識睇數字定點？

樓主呢番言論，竟然唔係p牌，連登真係就黎出事。

我有朋友老竇表明成年後唔會再養佢，家庭關係極差。佢份糧只係夠交租同睇醫生

仲有好警察既，就算我識個d鄉底，日日都嘈政府格，好多叫人走就算，真係發癲大多係班速龍同個别新移民同移民二代警員。
真係香港人點打得落呀。

所以更加要考入去，溝淡個比例。

你個數字點黎，公務員加薪比例都係跟市場

上面個表 政府嘢黎 自己google

哈 真係支那賤種嚟

contract制先好，可跳番出市場。真正公務員太多限制。

吹到幾大貢獻又乜乜歷史
終於認收錢幫政府維穩打香港人啦

咁天真？
入建制反共你仲想有掟企？
睇下趙紫陽

如果流失率高就唔係香港啦
係落後國家
一個已發達城市禁易比你向上流
香港競爭力係大架啦
冇料咪去二三線城市
香港最大問題係走唔到
移民去二線台灣又唔夠錢
返大陸又中共不了

仇上腦 講本土我本土多你幾百年

定你係新移民又讀書唔成社會最底層比我講中所以咁嬲嬲

你考入到埋到堆咪埋囉
有良知比其他人排到仆街

我有朋友考警察 考到比人砌生豬肉
入左精神病院
樓主係咪同現實脫節左

本土多幾百年? 你有幾百歲定點?
計祖先既話係咪奶共圍村佬都可以叫本土?

你錯喇，收錢打人個班只係附近d跟班地底泥黎，真正圍頭佬上哂岸點會同你打呀。

支唔支那呢就好睇人嘅思想嘅
睇下你隻賤種
開口埋口得搵錢食飽飯呢啲
思想上同深圳河以北嘅垃圾同文同種
重好意思話人讀唔成書
我都好撚想知你又讀咗乜撚咁巴閉
不過思想重係咁嘅閪樣
Ivy League 都冇撚用啦

其實樓主一直好聲好氣
都唔明你班友仔咁躁做乜野
佢真係唔明先至上黎問丫嘛
係咪要屌走佢少一個支持者先至安樂

講加人工, 我明明之前睇過
有 d post 就一堆巴絲打話原本公司加薪加得幾個 %
轉工就加成 20%
我心諗, 出便係咪真係咁好景
利申: Freelance 左 10 年

按上表
一個大學學歷 係2016年30歲既人
佢由22歲開始 既總收入係170萬
當儲蓄30%（依個人工30% 我諗合理）

51萬 比你通脹啦 通2成好未？ 向前推移3年
2019 30歲 既人 有60萬

溝條女 一樣 每人60萬 120萬 啱啱好500萬樓8成上車
恭喜恭喜
100萬首期 15萬稅 5萬佣

咁上面攞出黎做假設既係一個咩人呢？
有大學學歷 排中間既人 同齡人43.4%有學位
即係話 你係排除父幹之後 已經擊敗左香港接近80%同齡人

你口中的中環精英如果係金融的，好快玩完，AI已經可以automate哂佢地份工。
利申：IT狗

咁你講到[種]喎,講到[種]唔講血脈家族歷史DNA咁講乜。

當一場大富翁玩左三日，所有地都俾人買晒起晒酒店，已你而家開始玩，你玩俾我睇吓

味撚spin 去上流
而家係要民主。關咩經濟事

又講人又講種，

跟住話講思想。思想會轉，人同種就唔會轉

你d邏輯好混亂下。好自然比我一種讀唔成書既感覺。

喺嗰隻賤種眼中
你讀書唔得
你投唔到好胎
你搵唔到大錢
你唔識買樓置業
就係冇資格有正常人生活
根本同呢啲閪種講嚟多撚餘

問你讀乜撚嘢咁撚巴閉呀屌你老母
思想重咁撚封建

你洗唔洗膠撚到咁
perm唔跳得？ 辭職有人會唔比？

本身叫價14k
見完hr話太多人見
想壓價到11k
問我o唔ok
唔ok就算

戇尻啦 你真係以為窮撚先出嚟咩

即係你認為宋朝既功績可以帶到落下一代世襲制？
咁三面紅旗同文革帶黎既壞處是否應該都帶到落下一代？

原來自己冇落場玩過
話自己聽返嚟
呢種狗閪種都以為自己有資格指點江山
你老竇應該早就射你落牆

住屋已經最大問題 呢樣搞唔掂大半世都要捱
點似你一出世就有屋 大個之後仲可以攞多間
你都係過主啦

20%已經好多
因為有60%私樓仔

再減15%新移民，咁只有5%特殊情況。

咁我有疑問係好正常

存在即合理

事實上已經帶左落黎。咁現實已經反映情況，任何理論都唔可以忽略事實。

唔撚係錢嘅問題

年輕人面對咁撚樣既高學歷低薪長工時，根本冇諗過上流
你係咪諗撚多左?

我真係未長期供過香港樓，問一野都叫指點江山。

問你攞貼士咪等於打刧你

我老竇生我出黎又可以分多份豬肉，你有冇先咁點計都係射你落牆著數d喎

我冇focus過係現時運動

我只係探討下社會經濟狀況

我宜家有嘅都係我打拼返嚟
你隻狗閪種乜柒都唔使做喺度阿吱阿佐
你呢啲對世界只係負累嘅狗閪種早就唔應該存在
重日日諗點用宋朝嘅劍斬2019年嘅人

唔好意思 按數據 大約35%人係居住係自置私樓（自己google）

同埋你就咁減係錯 個20%唔比有私樓 有新移民？
收返埋你d 小三水平數學

我更正下上面堆數據 既結論

上面個例子係完全靠自己能力既情況下 已經優於接近80%同齡人（30歲）

要搵資料等呢種人知道
佢嘅案例同實際狀況差左幾多
資訊量唔對等,冇共通衡量標準其實好難有討論空間
似足政府班港共狗

當然仲有個假設係你擊敗曬所有無學位既人 咁當然唔可能啦

準確d 上例應該係擊敗大約2/3同齡人
再要2個咁既人一齊 先可以係2019年 以30歲之齡買到樓

姑且當買樓係向上流動啦

你比咁多限制自己做咩？

正常人就代表冇得讀好書，投好胎，搵大錢，買樓置業

人生在世，自己過得好唔好，除左係閪同種既責任，自己都要負下責。下下話冇呢樣個樣係咪唔可以做人先，唔係話唔得，不過同林鄭有咩分别，下下剩係識怪人。你咁樣出事嫁。

喂師兄，我明你上左岸，但你都要睇下現況

大陸人下至asso都爭住嚟讀，NDS同學畢業想留香港發展/去台灣日本新加坡，近符無人想翻上大陸。

（不論中國/香港）係人都知大陸跟本養唔撚掂咁多人，所以先係咁推d人落嚟香港，每日至少150個呀，你唔講，我以為香港有石油有金礦先請咁多人...

咁嘅情況仲有利年青人向上？...

下流嘅人多，賤格嘅人更多

認真答你頂樓問題，如果一個人單靠現存的知識及努力
不能生活，利申：資訊科技行業，7年經驗。與我同期的人只有在UST畢業的出路較好，這行就是僧多粥少，社會只需要做磚塊的廉勞，不需要廠長。
一般同學樓是能買的，但都是很吃力的那種

這些都是題外話，人有靈魂，有飯食安安定定，係不足夠
我唔知你圍村有幾真心信奉你既信仰
以我自己信仰來睇，強國是不可信

相信無人不知強國信仰方面如何如何

人為煲撚到物價樓價年年升幅拋離人工都可以講到政府完全冇問題咁
睇嚟你都唔止冇乜讀過書
冇乜腦添

居住於私人永久性房屋的比例有所上升。2016 年居住於私人
永久性房屋的住戶數目及人口分別達到 133.0 萬及 390.2 萬，佔整
體比例 53.2%及 53.0%

呢個係2016年，按趨勢依家我當55%，同我估算相差不遠。

仲未包括自置公屋，加埋隨時過60%

問題在於，邊個得益。邊個受害。

當廣泛性都係私樓家庭，樓價升幅係有利的

對公屋住戶來說，樓價升幅既傷害在於物價上升，但公屋低租免租已經係對其最大補貼。

當一個情況只有少部分受害者，大部分得益者，可以話對整體社會係有利的。

大部分落黎做廉價勞工，唔通你去做跟車紮鐵樓面咩

咁你地團結又幾同意既, 不過依家團結地咁食人血饅頭同賣港囉
同埋最主要問題係, 我地受教育唔同, 70-90後都係受和理非教育, 總之打人就係錯, 無你地圍村人打交打到大果種思維, 第一下解決方法唔會諗到係拳頭
90-00後先開始有抗爭聲音, 出現勇武派, 拳頭行先, 不過都只係少數

我唔係想上游
我知自己能力 出身
我只想生活 就係咁簡單

我好好奇你交過管理費 差餉地租未？
隨住估值升 年年都加 真係咁過癮？
如果大部分人受益嘅話
咁係咪全香港人都做緊收租佬？
全香港人都做收租佬 邊個畀呢啲租？
租金帶嚟物價暴升其實係咪唔使人埋單？
周街藥房金舖連鎖店舖 市民得益喺邊？

和理非其實係好事，21世紀仲講打講殺咩。咁咪依家咪諗下點樣加入政權。

當政權中下層，立法執法司法都係你既人，上面點變政策點改都好又點吹得你地漲。

你話佢插人入黎點點點，英治時代無咩，咪一樣靠華人，警察靠華探長去run部機。

點解政府要討好鄉事林鄭咁撚樣都拆唔到我地樓，係因為我地已經係佢體系內既大分子，佢郁我地等於郁自己。

好多公司每年只加幾%人工 什至唔係每年都加
唔好淨係用你同你身邊朋友做標準

咁你覺得升到好難比得起，咪賣左層樓，拎舊錢買收息股收息羅。

每年幾十萬息，你去邊都做大爺啦下話。

魚唔過塘唔會肥

係一份中銀17年嘅報告度copy岀離嘅：

從表面上看，居住於私人永久性房屋的人口和住戶比例增加，理應反映市民的財政狀況好轉，更多人有能力搬到私人房屋居住，無需再受政府的資助而居住於公營租住或資助自置房屋。然而，過去數年香港的情況並非如此。據房屋委員會的數字，截至 2016年 12 月底，公屋輪候冊申請數目即使較 2016 年 9月底略為減少，但一般申請平均輪候時間卻再創 4.7 年的回歸以來的新高，大幅偏離 3 年上樓目標。再者，過去 5 年房屋委員會出售的居屋(包括剩餘居屋)數目只有 5,700 多個單位，且當中一半以上更尚未入伙，仍在興建階段，而在 2015 年初申請該期居屋的宗數卻達到 12.89 萬，超額近 59 倍。由此可見，市民居住於公營租住或資助自置房屋的比例減少，並非因為財政條件改善搬到私人房屋，而是公營房屋供應明顯不足，故有需要的市民仍要以較高的租金來租住私人房屋，生活壓力不言而喻。

有興趣嘅自己click入去睇多啲

後生嘅做緊mortgage
賣咗係住邊？
你唔係同我講呃綜援拎公屋呀？

Anecdotal data is not representative sampling. Thanks

買樓結婚生仔，係好大量平民百姓既人生目標。
但去到呢個靠父幹既年代，
要唔靠父幹以去得到安居樂業，係比起80/90/00年代困難太多。

讀完大學/HD/ASSO等，出黎公屋冇份；
你搵得多少少既，居屋又冇你份，私樓又買唔起。
比你勉強儲到錢，你先緊緊買到一個細到劏房咁既私樓。
到你生小朋友，又會唔夠住，又要再諗。

唔係話完全冇機會，但當大量一般平民百姓，
買樓結婚生仔都咁困難既時候，
大部份人都會開始絕望。
當少部份年青人開始絕望既時候，個政府冇理會；
當大部份年青人都絕望既時候，個政府仍然冇理會。

點解會咁？你有冇玩過大富翁？
80/90年既香港，岩岩開始玩呢個遊戲，
只要努力、用腦，你越快賺錢買晒d地，你就越快到收成期。
呢代既年輕人，係個大富翁都已經玩到比人買晒地既時候先加入，
大佬，我地只可以踩地交租，希望踩中機會卡中下d無謂獎。
去到呢刻最安全係咩？係入獄呀! dllm。

d人成日話香港宜家安定繁榮，我地就搞革命搞到民不聊生。
大佬，你地係地主呀，坐係到收成收租金，塊地就一代傳一代，
咁你地同你地既子孫緊係安定繁榮啦。

你地建設香港個陣，唔記得諗我地呀嘛。
你地剩係諗自己，唔撚記得社會既繁榮安定係要承傳呀嘛。
我地d新玩家有幾絕望，有幾撚慘，你地唔係唔知，
係想呃9我地keep住做你地既奴隸姐。

個大富翁玩到呢到，我地d新玩家可以點樣先有出路呀？
你個仆街政府諗唔撚到點搞，熄唔到民怨既，
我地就打爛個game，重新玩過。明唔明!

老老柒柒，政府唔驚你後生沖激格

反而公務員罷工，佢地就真係開始淆底。
你試下警察罷埋工丫，到時一係跪地求你，一係叫中央用武警取代你，但損失極大。

所以依家句句都支持警察.

一房一廳 俾狗住？

咁你後生明知管理費貴就一開始買其他啦。

中撚晒
身邊有錢果d全部上一代留落黎
一早結婚住私樓開冷氣屌政府
14果陣都會出下黎，依家..不了
一齊出得黎果d窮撚住公屋結婚錢都無
雖然唔代表無父幹就唔能夠成功

319呎都唔得

得喇
唔撚使講喇
何不食肉糜嘅同類
嘥鳩氣

圍頭佬起五層租四層出去，已經月入8皮，係唔係玩野呀

問題就係，明明有上升渠道比你：免費教育

你自己擺少少心機，問多d關心多d發展路向。事實證明你都係可以擁有自己既地，縱然係小，但千里之行始於足下。

女又話溝唔到，書又話讀唔成，做野又話唔知做咩好，咁好難搞嫁喎。

而且當一個普遍富裕既社會中，你係打唔爛個制度，因為既得利益者佔大多數而且有大量資源，唯有加入佢地潛而默化之。

大佬，當年荃灣都冇乜人要，你睇下依家。

咁你咁預期更加要Prepare自己，點樣走出困局甚至香港呢個框框。放眼天下，香港只係一隅之地，既然做唔到你既避世鄉，何不搵下有咩好地方發展。

居住同自置 你搞清楚先 唔識分？

仲有你都無回應過我

算啦 你太撚on9 話埋你聽 居住係包埋租
你要係統計處搵返相關數據扣減
自己google 係大約35%

唔學術討論，簡單講就係你撫心自問下：
呢十年經濟係真係好左？
政府嘅政策真係做好左？
但退休年齡係咪高左？
唔講你地圍頭佬，你地根本無憂無慮金鎖匙，
但而家起啲豪宅私樓公屋係咪越起越細但越貴？唔洗講大家都知啦下化。
物價講下基層食物，20蚊魚蛋麵到而家可以50蚊魚蛋麵，咁基層人工係咪跟住呢個物價升？

好啦，咁經濟唔好，政策唔好，又幫唔到大家去解決好多民生問題嘅，你話係邊個冇能力？
肯定唔會係冇權冇勢連想升職都俾啲老屎忽阻住嘅年輕人啦。
既然啲老人政府官又話經濟唔好乜都唔好，但又凈係識得賴搵藉口，不如退位讓賢等後生嘅上去改變時勢囉，就係咁簡單。

除非你覺得租都係私樓仔啦

同埋當中你個53%係連唐樓都包埋

回應你話我小學水平計錯個到

係你自己字眼話排除哂呢樣個樣我咪以為你計左。

就算加到有15%本土人係無樓無公屋低人工又剩，都只係15%人，十隻手指都有長短，你係特別短既咁梗有呢d人。資本主義本身就係咁。

做警察為錢唔理良心窮都要有骨氣
上唔上到樓冇所謂, 生活開心有自由有愛就夠

咁咪得羅，搞掂啦，所以你都係黎抽下水姐

"種"同"本土"無必然關係, 唔該講清楚

==> 計祖先既話係咪奶共圍村佬都可以叫本土?

警察只係一個工具，出賣良知、唔需要思考，而換來一個編號去服從命令。

原來係牛屎佬

咁佢個字眼係用[[種]]，我同佢講種又搬龍門。咁你同林鄭有乜分别。

咁樣標籤隔絕化係時下大危機。大家越走越遠。

都係個句，加入去，潛而默化之，下下一碌鳩打一船人只會令本身支持者遠離

"本土" 係你自己講咋

...."仇上腦 講本土我本土多你幾百年"....

不如試下答:
=> 計祖先既話係咪奶共圍村佬都可以叫本土?

無錯，係有上升渠道/你都可以有自己既地，但你地識講係機會"小"。
當"小"機會既時候，社會會發生咩事，你宜家有眼見。
你可以選擇爬上去，但機會就係得咁多，
結果總有人爬到，總有人爬唔到。

上一代就好似你咁諗，只會問點解你地唔努力爬上去？
其實我地有爬上去，我都30歲，冇父幹有樓，
呢到好多連登仔賺錢能力都好高。
但唔可以只顧自己自私爬上去，就忽視整個社會每個階層既需要。

其實諗自己點爬上去真係好易，但個社會唔係得你自己一個，
如果係爬上去既時候，唔幫手開創機會比其它人，
個社會就會失衡。

今天係你講既"小"機會，個社會仲有好多唔同聲音。
如果再唔正視問題，再下一代就係"無"機會，
到時候個社會既反抗力就唔止宜家咁。

我以上講既都只係好一般既民生問題，
如果再要深思，就去到整個中國政權體系，
引至今日香港社會局面既問題。

呢句真

奶共

坦白講
我同女友月薪加埋都超過6萬
但付出辛勞同所得不成正比
都係租細屋住
係豬先覺得咁係公平
d大陸權貴黑錢炒貴晒點可以視而不見

本土喎

我地出世係本土，死又葬番本土，咁都唔算本土

反而你地可能出世又唔係本土，葬又可能無得葬入土。咁都算本土

依家上流起碼搵200萬一年
200萬一年，仍然要5年不吃不喝先買到層港島劏房

又點？ 退一萬步當你地有貢獻 但比左特權咁耐 乜恩都報哂

又想挑起階級鬥爭？被告暴動嘅有醫生、飛機師、護士

你更加睇唔到住係 板間房 有幾多人

唔係話公平

我只係話你地有機會上流

現今一代大把人nothing to lose
就係因為社會比唔到機會人上流

拉埋人地五大族落水
而家五毛真係低質

收皮啦我自己讀緊U,我阿哥出嚟做咗幾年野。每人一層樓揸手都有出嚟啦你都痴撚線

第一，天水圍南交通都好過嗰到
第二，難接手

不推文回覆
貢你老母獻咩
最撚憎呢啲，你自己搵錢俾自己，叫咩貢獻呀屌你老母，on99

陶朱公有一句：拔一毛以利天下，不為也！

點解？

當每個後生仔都好似你咁搞掂自己。
其實個市場並唔會飽和，反而會因為中產階級增多，個餅做大左而越來越多機會。天下大治矣。

如果自己搞掂左，上左岸，關心社會好事黎。但自己未搞掂，唔係話唔可以關心社會，我覺得可以搵折中辦法點樣自己同社會兩方面都可以得益。最好既辦法係自強不息，自己做大左自然自己手中有權力去影響社會。。

ON9

咁叫人地，我係咁點先？！

我咁樣都叫五毛

自己搵錢比自己仲唔叫貢獻知唔知咩叫資本主義

例子姐，天水圍南有咪仲好

有就一定有 但真係夠咩?
途徑都係得教育上 鬼唔知讀好啲書做大醫生專業人士有得上流
香港產業少 普通人非專科ugrad 做得啲咩工 私人市場又刻薄 個個都去哂搶政府工
至於你話最差毅進仔咁都有警察做 咁問心 除咗做狗 佢地仲有咩alternative搵兩三萬一個月啊?
利申身份 讀緊u

做紀律部隊，唔一定做警察

大陸仔收風寫報告

我相信有超過9成新移民及移民二代，咁佢黎得就要接受呢d條件嫁啦。政府冇可能下下一條龍服務咩。

咁嘅eq iq 做其他俾人炒咗十世啦

諗好點寫俾維尼睇未

諗緊，我寫緊論文。呢次10萬字有5萬銀收

有既 生命誠可貴

自由價更高

若為愛情故

其實真係好悲哀架

其實我唔講上唔上流呀 e架香港政府係連人既基本保障都做唔到 e.g住屋 醫療 食既都保障唔到叫人點上流呀？ 所以e架先民怨四起

手足齊檢舉！ 唔該
段片影到勇武個樣！

社會問題，最主要都係黎自政府問題。
所以要一邊搞掂自己，一邊要岀黎屌政府。

其實真係得你地先會以為連登仔/黃絲係真廢青，
向全世界發新聞稿、民間記者會、文宣等等，
全部都係要有智慧有學識先做到，你估真係靠大台教班冇智慧既人做咩？拿，撐警大聯盟就係呢d啦，你睇下佢地d野7到。

點解咁多大律師、醫生、公務員、有學歷有知識既人願意行出黎，
因為我地全部都係可以一邊搞掂自己，一邊岀黎爭取更進步既社會。
上一代就係用你既方法發展左今日既香港。
有反對既聲音，唔用心聲聆聽去解決問題，
仲諗住拔一毛以利天下？
問題依舊存在，最後拔一毛卻生了百毛。

財務自由係你講既咁簡單就好 大學生月入中位數萬5 租金支出已經無左8千 仲有7千 食住水電媒去左3千 仲有4千 草起佢就無社交 當你真係唔要社交 平均300呎樓要 400萬 咁基本上要83年先解決到最基本住既問題 咁何來財務自由呢？

咁慘 食喎，食都唔得

e架一碗牛腩麵40蚊 計番每日3餐 120蚊 一個月無左3千6 記住份糧得萬5者

全香港 「35%」左右人居住係「自己買」既私樓
其他個65% 公居屋佔50%左右 其餘係租

我唔知點解你要扣埋公屋 有公屋係=有錢定點？

我話排除既嘢係「排除左父幹 已經贏大部分同齡人」
父幹係無數據睇

住得公屋等於[已受補貼]，解決左住。

咁應該每個月有錢剩，同條女每月儲一萬

50個月買樓。。人工隨時日上升，有樓有女

隨時仲可以一年去四次巡行tim

仲唔叫上流

呢條友係tvb比錢佢講 雖然佢生活真係咁

但d地係有地契 唔係話霸就霸到。

我身邊嘅廿尾朋友依家都係草唔到首期，或只可以草到40萬
1.但私人市場現實上無400萬樓：
公、居屋無綠表，只可以買自由市場（過400）
你之前舉嘅例應該係新盤，超購幾倍，抽唔到
你可能話村屋同單幢唐樓會有，但嗰啲按揭做唔到9成
2.資助房屋無份
公屋唔洗講，有做野都會超過限額
居屋抽幾年都抽唔到
3.同屋企人住點結婚
你估個個都有自己房？
自己房就算有會夠住多個人？
唔係唔肯捱，係點樣捱

月儲一萬 人工大約要3萬
按比過你睇張表
一個擊敗左大部分同齡人既30歲有學位男
都係搵緊2萬4

有公屋 無公屋其實唔影響我既舉例

你當佢住公屋lo 無關係根本

簽住紙先羅

村屋仲多選擇，有d做到8成，好好嫁喇

兩個人喎

8成首期你知唔知要草幾耐？
幾埋税要草起碼120萬
簽左紙先？簽左紙但係分開住咩唔通
結婚都係想組織家庭姐，分開住為乜？
逼埋一齊住屋企？邊夠位？

簽左紙睇下有冇得抽白表。
一路keep住抽白表，一路儲錢。

白表限額過左姐係搵多過5萬2,咁儲3萬好基本。

儲40個月就120萬啦。

啫係呢40個月簽左紙但係分開住
俾你講到40個月好短咁
40個月係三年幾啊
你知唔知女仔30歲已經係高齡產婦
想生無地方住而遲左生
咁都唔係難處？唔係令人絕望嘅社會？

屌你都廢事
你講資本主義就唔好講貢獻啦！你知唔知咩叫資本主義啊！

搵12皮都買唔到樓 只能租
可能係眼角高 唔好同我講上車買3 4百萬果d 唔係人住

何不食肉糜？

咁叻你解釋下

咁你又威d

30歲生係好普遍咋喎

呢個post on9至極
估唔到都可以講到咁多頁，見到樓主係到回埋 d on9野
大把人遊行都係中產人士啦，人地遊行係驚中共因為貿易戰係到吸香港水，雖然呢個都係避唔到，但呢個條例推例就任中共點玩
仲有警黑合作，今次唔搞佢警黑基本上大晒，到時香港買邊棟樓都無安全感
仲有講乜鬼向上流，而家香港經濟下滑好嚴重啦，產業單一，注重於地產內需，基本上係蠶食自己本身經濟實力
而家黎緊貿易戰仲要中共俾人定為貨幣操縱國，到時中國同香港攬炒，講乜鬼上流，保到份工已經執番身彩

普遍唔等於啱

我都冇focus遊行講社會結構情況喎

咁所以呢？ 咁2個人 30歲加埋48000 所以呢

其實都唔洗再討論呢d
如果當權者依然好似樓主咁睇件事
無助解決問題

如此落去都係得返用腳用身體去表達
要是想解決問題，就唔應該用樓主思維處理

26歲表示上流真係好難

咁月儲唔只1萬，隨時兩年儲到首期。

佢講係祖先，可能大明、大宋，

如果你預視到攬炒，就早作準備一係槓美金，一係沽期指，一係買黃金，到時換番港幣or人民幣，唔好話樓，達都有得你發

個霸字好見人見智，即使係霸，如果佔有時期長久又無人提出反對，咁符合逆權侵佔喎。簡直合情合法

就算你有首期, 每月把一半人工來供樓！供足30年！這是人生嗎？！
只不過是地産霸權下的樓奴！
醒吓喇！

好心你唔好咁on9
玩沽不嬲係要靠炒消息，基本上純技術都係買大細無分別
買美金完仲換港幣人民幣係咪笑料
圍頭佬就係圍頭佬，無知識就係無知識

你呢度有個假設，就係樓價永遠只升不跌

30歲開始計？

上流講出身多過個人努力
你出身唔好，就算之後有錢左，都唔會係果個階層

其實香港所追求既上流，向美國隨手可得
屋+車都唔貴

錯，無錢係直頭絕後絕種

香港係超過20%

2年 你份首期係幾錢 不如你講講先

48000 月儲1/3 萬6 一年20萬
首期40萬？ 重要用30歲份人工開始計？

你話中港攬炒，咁咪買美金等下，等到港幣or人民幣大跌買番羅。咁你咪賺一大筆羅用本幣結算。真係夏蟲不可與冰。

洗唔洗教埋你點解港幣會大跌而唔係7.8左右呀？你問我我就教你

真係有大學生做幾年冇20K
入錯行，行業沒落就會咁

你講到實攬炒咁，咁沽期指你驚咩。攬炒一定係跌嫁啦，升都叫攬炒咩

4萬8一個月點都儲兩萬啦

儲兩年32歲姐都係，隨時之前有儲落，仲快儲到。

貧民粗粗地讀個護士就搞掂

咪係，粗粗地公開大學都有啦

前線大部份勇武派都係又窮又低學歷既年青人
如果上流容易佢地就唔會咁大怨氣

好撚心，沽期指又好，牛熊又好，都係升要陰跌，要知道內部消息先可以準確，剩係講買跌
我講埋啦，除左沽期呢d，其他國家係有反向etf,只不過反向係會因為追踪問題蝕本
仲有你換個個貨幣係要睇番佢未來升番，而唔係睇佢繼續跌，如果唔係必要鬼換佢番黎咩
大佬，救命，你都係潛啦

你所謂既缺人行業來來去去咪又係個d
政府工，醫療，建築，金融，IT寫code(新興)
唔係做呢d既，基本上好低薪

美國就真係多工種發展

讀岩科，有社會所需既skillset
入岩行
勤力做幾年，好慳錢咁過生活
真係可以勉強買到樓的(當然係供，唔係full pay買斷)
尤其是早幾年
現在開始好困難

其實我對香港呢個地方冇乜寄望
做美國人比做香港人好多了

IVE high dip做建築，勤力開工可以
讀垃圾科既，又唔係做搵錢行業既
日日慳錢唔吃飯唔睡都係買唔到樓的

我估佢既上流係過得好舒服
老實，香港好難
剩講空氣已經好差
又焗又濕又熱

其實有得競爭已經好幸福
更多時係連競爭既資格都無
因為你無網絡&關係
門都入唔到
競爭什麼?

成排低端人口被投閒置散

咁又唔會跌到南美d國家咁既大佬。
跌到差唔多你覺得，咪轉番黎羅。

我都唔明你，講到咁老定攬炒，有期指唔沽，一點五十蚊童叟無欺易計數啦，係都要玩EFT。

得啦知你叻 搵到好多錢唔明基層係點啦
你開post都係想咁嫁

如果係咁，咁真係好難搞喎

咩叫eft
仲有咩叫唔會跌到南美咁
如果個個知咩情況就無窮人，同埋想講咁耐歷史係9成人係輸俾市場，都唔好講期指個d牛熊個d,一個唔覺意估錯邊輸左個本先倒向真係得啖笑
唉，好心你唔識野真係唔好出黎柒啦
講咩係咪咁難上流，得罪講句，你連通脹都無諗，一味講幾年儲到幾多就買到

移民黎美國咪得囉！

南美租平

我明基層係點。

我之前係唔明點解咁多論調話後生難上流。

我依家明明地。

其實好視乎你既上流係點
如果係賺多少少錢，唔難既
想過得好舒服，就好難

算吧啦
支那豬籠既生活品質可以有幾好?

唔岩聽就負評

我無負評你

打錯字姐
委內瑞拉，阿根廷個d南美國家幣值歷史你玩外匯你唔清楚咁你玩咩外匯。

你講到攬炒喎，依家又話會估錯邊，姐係想點

得罪講句，通帳用收息股來補是常識吧，我咁都要講出口我驚悔辱左你姐，點叫真係要講

貌似符合進化論。

唔係我

還是美國好美國妙
做美國黨美國狗都比做港畜好

因為南美被美國打壓

我估唔到佢要問番我，仲以為有個識外匯既，可以講下中美貿易戰貨幣戰下一般市民要點應對

咁我再串鳩你，買股姐係話保證升跌啦，咁儲幾年錢都唔一定個個價位啦
就算跌，咁耐歷史都係升完再大跌，調轉如是，好心你望下唔同既指數圖
同埋我一黎無講玩外滙，二黎個問題又邊個話咁肯定跌到某個位就停，人民幣改革個陣升到9啦
唉，仲要拎南美去講
你都係講番上流問題啦，不過你講上流問題又顯得你on9

我係要閪鳩你
你on9 咪屌囉
咁多人插你仲扮有道理
收皮啦

你想打唔保證升跌丫。

你講攬炒姐係跌一萬點啦起碼，之後升番一千幾百點咪豪比佢羅，又想縮嗱依家，你不如講呀媽係女人。

無玩外匯咁代表你無太多呢方面知識羅。升到9定跌到9呀南美國家幣值歷史借鑑依家中美貿易戰貨幣戰又唔得

以史為鏡，可以知興替呀。

又話block我等緊你block喎

仲有，道理唔係話人多聲大夠粗口就有道理嫁

真理越辯越明，永遠一唔岩聽就屌，咁你同黑警有咩分别

21世紀中，知識永遠係羸家，依家都要放方仲賢啦

又一千幾百？都話左估錯邊無本再倒插大把人都試過啦
仲有用純粹用歷史去推論又係鳩，唔係話唔得，但至少明白原因囉，人地南美洲係單方面俾人屌打，而家係中國俾人打爆美國都重傷，基本上全球都傷
仲有中國大把問題又唔講，又失業又糧食問題，純講貨幣
人地一個鎖國係咁玩qe，叫人民食草都唔奇，你點知共產黨？
好心，而家經濟下行唔係你純粹講沽期指，就算真係大跌，幾時真係跌？唔知，呢個又要睇國家隊同大戶點玩，只不過黎緊香港唔掂，到時連工都未必有，仲講買樓？
而家唔係講上流，而係黎緊問題點樣去生活，甚至生存，之前03 08都話靠大陸，今次連大陸都食屎，靠邊個？

自己睇法而家香港人入息中位數同埋樓價嘅比例 同廿年前比先好嗎

我冇話跌喎，係你話攬炒，我再基於你既分析話你認為攬炒既，咁你咪沽期指羅。

咁你依家又話攬炒會玩到升兄台你即講緊呀媽係男人咋喎。

又講番上流下下諗靠邊個好柒喎，緊係諗靠自己啦下話，你咪審視下香港仲有咩市場價值，向個邊發展啦。

可以比較，但現實問題現實解決。事而至此，見步行步矣。

最搵錢既辦法係哂本basic law度

屋企人無錢 後代一路窮
努力都去唔到上流

努力係指緊邊樣

如果係專業人士 呢個問題又應該唔成立
仍唔覺專業人士後代會窮

專業人士本身少 全世界都係

個個社會都係金字塔 上窄下闊

如果係普通人 要上流 相信個個社會都做唔到

只係樓價物價 人工追唔到 呢個冠絕全球 帶埋其他問題出黎

膠都廢事俾

其實窮人普遍代代窮
絕種是正常
算啦

其實樓主講野唔係完全無道理嘅 但而家通訊科技發達人好易多左比較 諗法多左 有時就係會睇到你努力一世嘅野人地一出世就有 倒不如搵一啲其他追求算數

4萬8 2個人 儲2萬唔係唔得 但唔係起碼

姐係22歲開始返工 返到32 2個人終於可以買到樓
啱啊 無錯 所以向上流真係唔難

樓主，條垃圾寄生蟲駁唔撚到

其實你地對香港真係冇乜貢獻，純粹早過人黎香港，一路以黎俾你地嘅特權見好就收，我地改變香港個陣，麻煩唔好阻頭阻勢，又鄉黑又盛

靜靜地或許到香港光復嗰日，都可以俾你地繼續有丁權。

但依家，勢不兩立！元朗的村剷撚硬，攞黎起樓！再收回所有丁權

好呀，你咪剷，我都唔係住元朗

仲有我既丁權已經用左，樓都賣埋，又未生到仔，如果你地真係成功收哂我仲興奮。做到最後一批舐到著數既

嘈黎無意思嫁 比你贏到喇 咁又點

重點係知識既交流 思維既碰撞 不過我起左你底，睇你d言論小學雞到呢 唉

同埋你講兩公婆1人3萬兩人6萬，前題係你都要揾到個咁上下收入的同你一齊捱一齊結婚儲錢

咁又係，咁可以男4女2既

唔係一齊捱既就唔好哂時間了

俾樓主參考下

見你問得好認真，你無經歷過，係好難明白果種差距，見你幾次話兩公婆草錢結婚，咁你追條女都要用錢啦，出去拍過拖平平地都幾百啦

你講既上流，好多巴打用上樓黎做例子，因為呢個係最貼切同比我地後生仔最無奈既野，個樓價高到係我地諗都唔敢諗，搵萬零蚊，食洗塔車家用都無左一大半，唔好講話去玩，用一世黎付出400零尺既樓?

有咩參考

追女既野真係唔識 通常比女溝

搵得萬零蚊，係咪新移民or移民二代

班鄉紳點止行使基本權利，直頭係違法，為既係更多利益

如果只講上車，我都覺得難左。

違規姐 應該唔算刑事

其實樓主算幾有EQ......
見你比咁多人圍，我認真覆你
我出來做野一段時間
明白你個point係咩
有好多人的確習慣抱怨

香港比較辛苦既青年人多數係移民第2-3代
好多人都係比家庭限制左佢既發展
如果係能力高+好努力+際遇好就有得救
但好少人係咁樣

關於買樓...
假設父母本身係九龍區住緊公屋
年輕人要結婚，九龍區太貴
住大西北既話，的確有平樓
400萬正常人上樓唔難
但新婚家庭，搬離自己父母咁遠
一來返工真係好遠，如果返港島九龍
又貴又辛苦
好難出席到正常交際活動
而且無得痴屋企飯食，好難照顧兩老

有d移民下一代，父母需要比足家用
而且無咩知識甚至係文盲
EQ低 會搞到屋企好多麻煩事
連睇封信、去睇醫生/覆診都要仔女花好多時間幫
唔睇實d仲會比人呃錢
如果仔女係事業搏殺期加住大西北
就要犧牲家人，唔係個個都想咁樣唔理父母

有d移民下一代
細個同青年時一放假就比屋企人捉返大陸
一返就返成個月
久而久之細個圈子好細

至於有無機會搵適合自己行業
就好睇佢求學時期了唔了解自己
亦有無出去開下眼界
有d只會參加校內活動
好多教蓄唔會點理佢地
或者父母盲目谷一班無機會上大學既人成績

fg都50k啦

唔好係度問啦, 連登好多公屋仔會自卑

希望圍村佬唔好得把口，賣哂d地佢成村搬去大灣區，睇好大灣區前景又可以當投資地產

淋病醫好未啊，親

冇淋病，只係尿道炎
你自閉症醫好未